{
    "question": "himpunan bilangan pangkat 3 antara 40 dan 50??tolong dijawabnya soalnya bnyk bgt prnya ??makasihnya yng udah jawab petanyaan gue ??thaksnya",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Tidak ada/himpunan kosong<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tentukan-banyak-himunan-bagian-dari-hiimpunan-tersebut-ahimpuna-715",
            "question": "Tentukan banyak himunan bagian dari hiimpunan tersebut,    a.himpunan bilangan asli kurang dari 6.\r\nb.himpunan bilangan prima antara 4 dan 20\r\nc.q={nama nama hari dalam seminggu }",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a {1,2,3,4,5} = 5 anggota himp.<br>b. {5,7,11,13,17} = 5 anggota himp.<br>c. {senin, selasa , rabu, kamis, jumat, sabtu, minggu} = 7 anggota himp<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-busur-ad-32-cm-panjang-busur-bc-adalah-berapa-jika-di-k-401",
            "question": "Panjang busur AD = 32 cm panjang busur BC adalah berapa jika di ketahui BC 45 derajat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "soalnya mungkin ada kurang\u00a0<br>Rumusnya gini pj busur AD = 32 =pj busur BC<br>BC= 45 derajat<br><br>&lt;p/pp=pj busur/ko<br>45/360=pj busur/2 pi r",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "himpunan-semesta-yang-mungkin-dari-balok-kubus-adalah-948",
            "question": "Himpunan semesta yang mungkin dari ( balok, kubus ) adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "himpunan yang memungkinkan<br>- { himpunan bangun ruang }<br>- { himpunan bangun ruang segi 4 }<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-lingkaran-memiliki-jari-jari-8m-berapakah-panjang-lintasan-108",
            "question": "Jika lingkaran memiliki jari jari 8m, berapakah panjang lintasan yang ditempuh?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "k O = 2\u03c0r<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 =\u00a0 2 x 3,14 x 8<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 =\u00a0 50,24<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Lintasan=Keliling<br>2r=d=16<br>Kell.=\u03c0\u00b7d<br>=3,14\u00b716<br>=<strong>50,24</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ubahlah-masalah-nyata-berikut-ke-dalam-bentuk-pertidaksamaan-line-833",
            "question": "Ubahlah masalah nyata berikut ke dalam bentuk pertidaksamaan linear satu variabel    a) sebuah bus dapat mengangkut tidak kurang dari enam puluh orang penumpang\r\nb) jarak rumah beni ke sekolah lebih dari 100 meter\r\nc) penghasilan ibu monika tidak lebih dari 2 juta per bulannya\r\nd) sebuah pesawat berada di ketinggian tidak kurang dari 3 ribu kaki di atas permukaan laut\r\ne) kecepatan udin berkendara tidak lebih dari 50 km/jam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a) penumpang = x&gt;=60<br>b)x&gt;100<br>c) x&lt;=2<br>d) x&gt;=3<br>e) x&lt;=50",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-1-kg-alpukat-satu-bulan-yang-lalu-rp600000-karena-sekara-935",
            "question": "Harga 1 kg alpukat satu bulan yang lalu Rp6.000,00. Karena sekarang sedang musim alpukat, harganya di pasaran Rp2.000,00 per kg. Coba tentukan harga penurunan alpukat dengan penjumlahan bilangan bulat !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maksud dengan penjumlahan bilangan bulat?<br><br>setahu saya dengan persen = 2000/6000 x 100 = 33 1/3 %",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hy-semuanya-pliss-bantu-saya-mngerjkan-soal-ini-ya-soallnx-353",
            "question": "Hy semuanya pliss bantu saya mngerjkan soal ini ya....:) soallnx aku gk ngerti    Volume sebuah kerucut dinyatakan dengan rumus V=1per3  rpangkat2 t, dengan r=jari-jari alas keruct dan t=tinggi kerucut.\r\njika r= 1per2 d, dalam hal ini d=diameter alas kerucut, dinyatakan:\r\nA. V dalam , d, dan t;\r\nB.\u00a0\u00a0 t dalam V,, dan r\r\nc. d dalam , v,dan t\r\nd. t dalam  ,v, dan d",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau menurut kakak sih A. V dalam phi, d, dan t<br>karena di dalam soal itu disebutkan jika r = 1/2 d, artinya kan sama dengan r pangkat 2 diameter nya.<br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf kalau ada yang salah ^_^,,,",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex]V=\\frac{1}{3} \\pi r^2t\\\\\na.\\ V=\\frac{1}{3} \\pi (\\frac{1}{2}d)^2t\\\\\nV=\\frac{1}{12} \\pi d^2t\\\\\\\\\nb.\\ V=\\frac{1}{3} \\pi r^2t\\\\\nt=\\frac{V}{\\frac{1}{3} \\pi r^2}\\\\\nt=\\frac{3V}{\\pi r^2}\\\\\\\\\nc.\\ V=\\frac{1}{12} \\pi d^2t\\\\\nd^2=\\frac{V}{\\frac{1}{12} \\pi t}\\\\\nd=\\sqrt{\\frac{12V}{\\pi t}}\\\\\\\\\nd.\\ V=\\frac{1}{12} \\pi d^2t\\\\\nt=\\frac{V}{\\frac{1}{12} \\pi d^2}\\\\\nt=\\frac{12V}{\\pi d^2}\\\\[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-menghitung-bilangan-berpangkat-dan-cara-menyederhanakan-788",
            "question": "Bagaimana menghitung bilangan berpangkat dan cara menyederhanakannya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "apa bila angkanx sama tinggal menjumlah pangkatnx<br>ex : 5\u00b2+5\u00b3 = ...<br>5\u00b2<u><em></em></u><em></em>+\u00b3 =...<br>= 5x5x5x5x5<br>5 pangkat 5<br><br>yg lainnx gtu\u00a0<br><br><br>atatan : ntuk perkalian tinggal menjumlahkan pangkatnx, pembagian tinggal ngurangi pangkatnx (apabila bilangannx sama)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "himpunan-penyelesaian-persamaan-x2-2x-1-adalah-416",
            "question": "Himpunan penyelesaian persamaan \u00a0 \u00a0\u00a0x+2 = 2x\u00a0+\u00a01 \u00a0adalah???    \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a03 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02\r\ntolong di jawab ya, kalau bisa,,,",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(3)(2x+1) = (2)(x+2)<br>6x + 3 = 2x + 4<br>4x = 1<br>\u00d7 = 1/4<br>Kalau menurut saya itu jawabannya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>3(2x+1) = 2(x+2)<br>6x + 3\u00a0\u00a0 = 2x + 4<br>4x + 3\u00a0\u00a0 = 4<br></span>4x\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 1<br>x\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 1/4<br><br>Himpunan penyelesaian = {...; 0,22 ; 0,23 ; 0,24 ; 0,25}<br>Dijamin benar. :) <br>Balas \"terimakasih\" ya :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "32-2-128-bagaimana-cara-mengerjakannya-28-18-556",
            "question": "\u221a32 - \u221a2 +\u221a128 bagaimana cara mengerjakannya\r\n\r\n2\u221a8 + \u221a18 + \u221a32 +\u221a200",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>=\u221a32 - \u221a2 +\u221a128<br>=</span>\u221a16\u221a2 - \u221a2 + \u221a64<span>\u221a2<br>=4</span><span>\u221a2-\u221a2+8\u221a2<br>=</span><span>\u221a2(4-1+8)<br></span>=\u221a2 x 11<br>=11\u221a2<br><br><span>=2\u221a8 + \u221a18 + \u221a32 +\u221a200<br>=2\u221a4\u221a2+\u221a9\u221a2+\u221a16\u221a2+\u221a100\u221a2<br>=4\u221a2+3\u221a2+4\u221a2+10\u221a2<br>=\u221a2(4+3+4+10)<br>=\u221a2 x 21<br>=21\u221a2</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}